可唔可以搵人解釋下林超英幅log graph同linear graph到底即係點

利申中學冇上過數學堂 唔知log ln linear graph之間嘅分別

有人話佢 xy axis plot錯晒 又拎錯data plot graph 即係點

log graph 直線上 = linear 抛物線上

即係y axis 唔係 1 2 3 咁+1 +1 +1上
而係 x10 x10 x10 咁上

如果無特別措施干預，病毒既野通常一變二，二變四，四變八。所以用linear會見到越升越快，但情勢其實無變過。log會系一條直線，睇起上黎合理d

用log有咩問題？